點解做7仔啲人記煙咁勁

百叫百中
可以搞個7仔記煙比賽

因為好賣囉，冇咁多棒場客邊有咁多機會比你記

背埋放咩位 背住啲煙直接伸手向後拎

翻便利店要記煙名同佢地個位背曬就最好

當你每日拎一百幾十次...
利申 現職員工

近排換左新煙櫃完全唔同哂位

三五七日就慣架啦

好快記熟黎黎去去都係叫果幾隻
當年太多人買煙，2日記好晒

做一星期左右就記熟曬嫁啦
Ps:做緊OkPt

拎得多自然熟架啦 做得耐連啲冷門煙都記得
例如利群 和天下 好日子 總督 555 黃鶴樓.etc
問身邊食煙果啲fd都佢地都唔知咩黎

利申：前circle k員工

初初好難記
要靠啲客指（買得熟會知放咩位）
一個星期左右已經可以記得哂最好賣嗰啲
由其撞中跑馬日子 更加可以加強記憶

利申：番過7仔

咩煙最貴？

軟包中華 85

因為煙摌多

和天120

其實做慣做熟就會記得，可能後生會記得快啲，之前教過個c9 記煙佢學左成個禮拜都淨係記得紅萬黑冰
利申：半年前做過

萬寶路雙黑

做咁耐得一個買過

如果有d擺明個樣唔夠秤，你地會唔會叫佢比身份証 定會照賣

理得佢 我照賣

賣包幾包
應該係和天架啦

睇下幾細個囉
唔通個樣13,4歲照賣俾佢咩

應該係我FD黎, 食過一次,支煙又短又貴

開po讚自己

芙蓉王幾錢？

乜7仔有555咩 之前幫老豆買個staff話未聽過

釣魚臺 $128

萬寶路最好賣
小熊貓芙蓉王果啲阿叔食

人地做ok你話7仔

我做過3個月我都背到

俾啲mk仔屌鳩我唔識風薄

背名都算 最慘係啲鄉音呀叔嚟買煙 都唔知佢要乜鳩

點解買煙要講簡稱？得兩個字，好似大陸公交雜交咁

你拎錯就黑口黑面

無糖可樂你都係叫簡稱架啦

想知咩煙最平

我叫coke zero，簡稱係咩？

好耐之前間舖入咗三包 半年賣得一包 之後退咗

Cz掛

之前做左年幾 唔識呀姐同有啲客人會耐心教你
自己又得閒拉開煙櫃過機 睇下係咩煙
幾日已經記得7-8成 少人買嗰啲就容易唔記得

因為自己會食開 到時一聽就會知大概包煙係咩色咩樣一轉身就會知係邊

利申做過青衣7仔

雪茄秒曬

最多人買應該係野飲同煙

一落舖就要記 記唔熟俾經理鬧
以前初初做未熟啲客會好好人提我

呢堆多數呀伯呀叔先買
利申：做過七仔

呀叔呀伯叫埋d大陸煙先最大挑戰
mk仔 sales食黎食去個幾味

萬事發藍梅有無簡叫

藍梅8

其實我有個問題想問好耐

唔夠十八歲係咪唔買得煙？

咁唔夠十八歲又可唔可以賣煙比人？

利伸 17歲果陣 做過七仔三個月 畢生難忘

我屌啊上次有個啊伯話要小籠包我喺快餐嗰邊搵極都無口同鼻拗撚咗五分鐘先知佢要小熊貓

嗰啲雪茄仔黎姐 仲係幾十蚊一包？
利申做過2年pt ok

最憎唔要爛腳嘅大叔

做過一陣
記到七八成
特別嘅一次係有個呀伯買五葉神細個聽都未聽過

之前幫屋企買 話唔要爛腳 我以爲係萬寶路個標誌有啲會爛 點知係個政府忠告

軟紅雙喜 白紅雙喜 50

真係得啲阿叔買
啱啱做果陣啲阿叔話要呢啲煙我都唔知乜撚野黎

唔一定間間有

Why not?
利申 17歲入職

講緊嘉輝

純萬寶路同純萬事發唔知點解成日撈亂
萬事發嘅純/超純/純薄荷/超純薄荷 幾隻色又撞撞地
呢幾隻特別要望多兩眼先比個客

仲有1同5 同埋檸檬
呢幾隻少人買，入得少
但d客明知自己食開隻煙偏門都要孖叉你無得賣

呢兩隻神級 一定要睇字再分

中南海,小熊貓,利群,雲煙

通常都鳩攞 個客都分唔清
純沙同超純沙根本就差唔多樣
利申: 啱啱做pt學收銀背煙 係會俾啲呀叔屌 不過都會有好人話你知係邊隻
屌屌下就記得架啦

有無發覺嗰啲咩和天下 黃鶴樓 好撚貴嘅煙
全部都係大陸煙
同埋得啲老坑先食

第一日已經要你記
唔識會比客屌
你記唔記？

藍梅都少人食咩

之前翻一個月已經大概記曬
因為日日上煙又多客買

我好耐之前做果間有大支野買，可能附近多外國人

555 無出啦

做7 七果d 人本身都係煙剷

你掃包煙收銀會話比聽叫咩名

d啊叔買煙好鍾意哄埋黎講要咩煙
一講紅萬個紅字
即刻吸晒佢口果d煙味

屌 就係今日
有個講野唔清楚既女人黎買

碧絲夢 幼卡

但會講成碧絲夢 玉溪

宏福?

萬寶路,萬事發係tier1

紅雙喜,沙龍,登喜路,威豪,好彩,健牌,車菲特(next)就tier2

五葉神,芙蓉王,雲絲頓,多好,韓冰就tier3

仲有零零散散,咩大衛杜夫,利群,好日子,小熊貓,和天下,釣魚臺,南中國?,555,總督,

仲有卡碧,維珍,碧絲夢,esse依堆女人煙

Sky blue mildseven 簡稱係咩
次次都係叫全名

純萬事發？

10尾歲做7仔 完全記唔到 次次都要啲客指番比我知係邊到

一開始返pt都驚
兩個禮拜之後訓著都背得出某幾隻

每日都係果班人黎買煙

無其他牌子有藍梅？

好似唔係深藍 深藍係original

唔洗一個星期就記到咖
利申前ok pt

笑咗出聲

講煙有正評

新出既煙簡稱邊個出？

17歲請架咩

連登！！！！！！

純 藍色 7號

純萬事發姐係
岩岩睇錯以為你想問係邊隻煙Sor

其實間間都係咁

Why not
唔利申了

平時想轉口味會問7仔啲人咩煙好食

順便問下最近有無咩薄荷煙推介？

同埋啲煙名邊個改架？
例如：萬事發白色叫晶白（唔知係咪 有錯請指）
有無其他呀仲？

精8 精選8號

非煙民
雙黑岩唔岩

平時食開藍莓 陣味點架？

我屌 比個frd fake鳩左
我之前問佢點解叫晶白 好似好型
佢話新出囉 個包裝晶晶地又白色所以咪叫晶白
我跟住咁樣去買又真係買到

自己唔食煙 鬼知啲煙有乜分別
試過俾人問 1號5號8號有乜分別
自己都R哂頭
問有乜推介 都係講返最近新出隻煙 因為有時會有花紅分
雙黑 黑萬有乜分別 鬼知咩

啱，7仔有d鋪有，有d鋪冇
應該最貴煙都係一盒盒鐵合裝嘅雪茄仔

好似話你當雙黑就係黑萬嘅加強薄荷版
利申 都係睇朋友講

一定唔撚係“精8”啦
on9仔先咁叫

基本上一入職
第一件事就係教收錢
第二件事就係上貨
第三件事就係教煙名
做夠2，3個月乜春都記得啦

我做7仔個時 將包煙過機係寫精8 喎

比包萬寶路黑色冰涼口味8克焦油唔該
比包黑冰8號唔該

咁你覺得點解呢

因為多你地班煙鏟買煙囉

長宏3年前

咩人買咩煙架
mk仔女一定係黑冰？無大人食？
紅萬一定係男人食？
有冇後生嘅買紅雙喜

反而覺得mk仔女多數買風薄 藍莓158
黑冰其實5,60歲以下都會買
女人多數都幼卡 幼維珍
紅萬 醇萬多數呀叔食
利伸返緊七仔 有時比d 人搞到想食埋一份

五年前試過半工讀 三日記完全部煙

有mk女買煙

屌心諗有乜分別
唔通唔要爛腳就真係唔爛腳咩

鐵盒嗰隻雪茄點叫

我以前都有想做便利店
仲係度諗自己唔食煙 煙又多種類點記

笑

以前做過ok比人抄

正解

啲阿叔行到埋黎未出聲已經攞埋比佢啦

真係無人識

Hey man!
What's up man!
Hey man!
What's up man!
...

嘉輝

應該係之前有包唔知乜鬼嘢沉香 200幾蚊包

天藍

最19係啲啊叔買偏門煙又要走腳
我: 19啊叔
我:無啊 等腳咋
叔:靚女有無啊
我:(扮晒摷多兩摷)無啊
叔:有無搞錯啊咁大間7仔買包煙都無
我:咁你買唔買啊
叔:嗰度唔係好多咩
(佢要嗰隻煙係成條都係同一個牌 即係條煙個盒係腳就入面10包都係腳)
我:係啊 但係全部都係腳 你買唔買
叔:唔撚係掛 十幾包都係腳
我:⋯(逐包拎出來俾佢睇)
叔:%`^&&*[[]]+
我:要唔要啊
叔:要啊咩唔要啊

冇個時咪又係要

skyblue直譯天藍
另問萬事發個英文mildseven係點來？

仲有種係鄉音阿姐買粗卡
唔係佢係要充卡(八達通)

冇食煙想問下咩叫爛腳？爛唔爛食落分別係邊？

盒煙上面會有宣傳食煙害處既圖片，total 有幾款圖片，每盒都係得一款圖片，有其中一款圖片係隻爛腳，呢個算係最核突既圖片

panter?

1.有賭開錢既人怕一賭錢就輸錢(損手爛腳), 就唔想要包爛腳煙
2.有d 人覺得爛腳圖好核突

勁

另外想問下7仔/ok有冇鐵罐裝，免稅店果種？好似好少見同埋便利店有冇得成條買

因為萬事發以前出兩隻一mg
晶薄 晶白
晶薄同 碧斯夢合左體
晶白就一路沿用至今

其實長寫係精選 1/5/8 仲會寫埋 紫/黃

你拎唔到盒煙俾人 俾人屌到你仆街
所以實會記得 唔敢hea記

鐵盒裝多數新年先有 新年可以留意下

我覺得係d人唔識英文9講懶型好似勁d咁

精選乜春8= 藍莓8/檸檬8

成條買嘅人都唔少，不過數要個櫃有先比到你
屌d閪客冇煙就閪9我臉
心諗 屌我想架咩

試過有大陸女人係叫黑加侖子8

以前次次去親買都係嗌唔該，黑冰
順其自然個職員就比黑冰８我
但有次個阿姐（應該新人）比左包黑冰１我
一出到去打開左先知﹐唯有照食﹐黑冰１好難食。
客人唔講幾多﹐你地係咪一定拎８號比佢？

係 除非特別講要1或者5

而家仲有冇林寶堅尼買？波子汽水味個隻

yes, 唔想出錯/食錯 嘅就直接叫 冰8/黑冰8
反而我覺得係d 人知道先比黑冰8佢

乜撚野黑加侖子

咩煙最好賣

OK有

Mavius以前個公司名

萬事發8

其實你都係想講你係絲啫

黑冰=黑冰8

萬事發藍梅8就咁叫梅8 藍梅8？

藍莓8佢地已經知

七仔有機過都算係咁
報紙檔d煙先難記 仲要自己記錢
利申 就係做報檔

風趣到你

按錯負評 自膠

健牌

依家仲有冇黑一
定係得返黑萬(8毫克)

黑 1 5 8 都有

因為叫親黑一佢地都比黑冰一

黑萬得番一款
或者係新果款雙黑萬
遲下黑冰果d都轉裝

16歲已經做緊

玉溪金色

不外符
黑冰
純萬
純薄荷萬
黑萬
雙爆珠
M3
藍莓851
大約咁多

我番過一間鋪聽講話有一包和天下放左兩年冇人買過
勿相認

做左一年賣過5-6包 全部都係操普通話嘅人黎買

M3

我做左成兩年賣過兩包咋

有鬼佬買煙點算

佢會識講隻煙英文名
例如
Marlboro light (純)
Marlboro red (紅）
Marlboro silver（超純）
等等，不過多數鬼佬都係買Winston 之類果d

有冇black devil ？

返過7仔

日日賣幾ma包煙之餘仲hea到有大把時間記煙名

最憎人食煙

以前做過暑期工，同事要我有啲時間專去記煙
其實多人買都係某部份

16歲已做

我16歲做夜更做左兩個月，都覺得做7仔見到唔同嘅人感覺幾得意
但人工低撚到

食煙死全家

爛腳

釣魚臺128

成條買ok

乜真係有人讀新名嫁咩

台灣七仔有
香港得士多仔先有
我成日收工發覺得返一枝
一係就行遠路去買完先返屋企
一係就返到去冇得食

Btw我覺得台日韓七仔有樣好
佢地每隻煙有編號
入到去 要包116 俾錢 搞掂
香港之前買包和天下
指黎指去佢都搵唔到

返7仔 第一件事就係記煙

我做個間D鬼佬咩煙都買，聽慣咗冇乜嘢，最難聽都係班大陸人